import { PostIndexCards } from '../app/models/post';
/* tslint:disable: quotemark object-literal-key-quotes max-line-length */

export const indexCards: PostIndexCards[] = [
    {
        "url": "beduerfnisse_und_gueter/vorbereitung_fuer_test/karteikarten",
        "_id": "610283741fd8f0478e381f2c",
        "topicId": "6056185f36ac2b24829ca2f5",
        "title": "Bedürfnisse und Güter - Karteikarten für Test",
        "description": "Vorbereitung vom 22.11.2019",
        "subject": "lf-1",
        "type": "index-cards",
        "lessonDate": "2019-11-22",
        "lastUpdate": "2021-07-29",
        "schoolWeek": "5",
        "elements": [
            {
                "question": "Wie kann man den Begriff Bedürfnis definieren?",
                "answer": "Ein Bedürfnis ist eine Mangelerscheinung mit dem Ziel diese zu beseitigen"
            },
            {
                "question": "Wie wird aus einem Bedürfnis der Bedarf und daraus die Nachfrage?",
                "answer": "Das Bedürfnis muss realisierbar sein. Dazu zählt, dass das Gut auf dem Markt vorhanden ist und der Kunde es sich leisten kann. Durch Kaufentschluss wird der Bedarf zur Nachfrage"
            },
            {
                "question": "Was besagt das Ökonomische Prinzip?",
                "answer": "Dass eine vorbestimmte Leistung mit möglichst geringen Mitteln erzielt werden soll, dabei aber die größtmögliche Leistung mit minimalen Mitteln"
            },
            {
                "question": "Worin besteht der Unterschied zwischen einem freien und einem wirtschaftlichen Gut?",
                "answer": "Ein freies Gut ist ein unbegrenzt vorhandenes Gut hinter dem keine menschliche Arbeit steckt. Ein Wirtschaftsgut ist ein begrenzt zur Verfügung stehendes Gut hinter dem menschliche Arbeit steckt"
            },
            {
                "question": "Was versteht man unter Investitionsgütern?",
                "answer": "Güter die zur Weiterverarbeitung verwendet werden wie zB. Holz. Sie sind nicht für den Konsum geeignet, also keine fertigen Endprodukte"
            },
            {
                "question": "Was ist ein Gebrauchsgut? (Gebrauchsgüter = Produktionsgüter & Konsumgüter)",
                "answer": "Wird nicht sofort verbraucht sondern verschleißt, wie zum Beispiel Autos oder Maschinen"
            }
        ]
    },
    {
        "url": "netze_und_dienste/kollisionsdomaene_duplexing/karteikarten",
        "_id": "6102891e73f9f2545fa75f2e",
        "topicId": "6056856207c61731b8d162ed",
        "title": "Kollisionsdomäne / Duplexing",
        "description": "Thema vom 25.09.2020",
        "subject": "lf-7-2",
        "type": "index-cards",
        "lessonDate": "2020-09-25",
        "lastUpdate": "2021-07-29",
        "schoolWeek": "16",
        "elements": [
            {
                "question": "Was ist eine Kollisionsdomäne?",
                "answer": "Eine Kollisionsdomäne ist das geteilte Medium, auf dem die gleichen physikalischen Größen miteinander kollidieren. Sie umfasst alle Geräte die mit einem gemeinsamen Medium verbunden sind."
            },
            {
                "question": "Wieviele Kollisionsdomäne sind im BNC-Bussystem ohne Router?",
                "answer": "1"
            },
            {
                "question": "Abschlusswiderstände - warum werden sie in Kupfernetzen benötigt und wieviele?",
                "answer": "Um reflektierende Impulse zu verhindern, zwei pro Kabel am Ende und am Anfang"
            },
            {
                "question": "5er Regel aufzählen ...",
                "answer": "<b>Fünf</b> Segmente dürfen über <b>vier</b> Repeater miteinander verbunden werden. Lediglich auf <b>drei</b> aktiven (Workshop-) Segmenten dürfen Komponenten angeschlossen sein. Auf <b>zwei</b> Segmenten dürfen keine Komponenten angeschlossen werden. Diese Segmente dienen lediglich der Verlängerung des Gesamtnetzwerks. Das Gesamtnetzwerk stellt <b>eine</b> große Kollisionsdomäne dar."
            },
            {
                "question": "Simplex, Halbduplex und Vollduplex erklären und Funktionsweise skizzieren ...",
                "answer": "Simplex-Verbindung ➞ Datenübertragung nur in eine Richtung <br/> Halbduplex-Verbindung ➞ Richtung der Datenübertragung kann sich ändern <br/> Vollduplex-Verbindung ➞ Datenübertragung in beide Richtungen gleichzeitig möglich"
            },
            {
                "question": "Beispiele für Simplex, Halb- und Vollduplex",
                "answer": "Simplex - Radio <br/> Halbduplex - Hub, Walkie Talkie <br/> Vollduplex - Switch, Router, Internet"
            }
        ]
    },
];
